%
% $Id: sviluppi_ritmico-metrici.tex 8 2014-02-04 21:01:21Z nicb $
%

\begin{frame}
    \frametitle{Sviluppi ritmico/metrici}

    Terminologia:
    \begin{tabular}{l p{0.6\textwidth}}
    Ritmo & Organizzazione del tempo musicale\\
    Pulsazione & Segmentazione del tempo in parti uguali\\
    Metro & Raggruppamento delle pulsazioni in gruppi di due, tre, quattro, ecc.
            con suddivisione degli accenti\\
    Battuta & Raggruppamento intero del metro\\
    Ritmo semplice & Suddivisione binaria delle pulsazioni\\
    Ritmo composto & Suddivisione ternaria delle pulsazioni\\
    \end{tabular}

\end{frame}

